%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- CAMPO DE PARTÍCULA -- %
{
\begin{itemize}
    \item Referencial de partícula de partícula carregada
        \begin{align*}
            \varphi' = \frac{q}{|\boldsymbol{x'}|} \qquad \implies \qquad
            A'^\mu  = \bigg( \frac{q}{|\boldsymbol{x'}|}, \boldsymbol{0} \bigg)
        \end{align*}

    \item Boost inverso para referencial de laboratório
        \begin{align*}
            x'^\mu &= L^\mu_\nu(\boldsymbol{\beta}) x^\nu  \\
            A^\mu(x) &= L^\mu_\nu(-\boldsymbol{\beta}) A'^0(x') \\
                     &= (\ \gamma A'^0(x),\ \gamma\boldsymbol{\beta} A'^0(x)\  )
        \end{align*}

    \item Transformação das coordenadas
        \marginnote{
           $r^{\ast i} = x^i_\parallel - \beta^i x^0 + \frac{1}{\gamma} x^i_\perp$  \\
           $x^i = x^i_\parallel + x^i_\perp$ \\
           $x_\parallel = \boldsymbol{x} \cdot \boldsymbol{\hat{n}}$ \\
           $\boldsymbol{\hat{n}} = \frac{\boldsymbol{\beta}}{\beta}$
        }
        \begin{align*}
            x'^i &= L^i_\alpha x^\alpha \\
                 &= \gamma r^{\ast i} \\ \ \\
%
            \implies
            A^0 &= \gamma A'^0 = \frac{q}{r^*}
        \end{align*}

        \marginnote{$ R^i := x^i - \beta^i x^0 $}
        \begin{align*}
            r^{\ast i} &= R^i - \frac{\gamma - 1}{\gamma}
                               \bigg(
                                   x^i - \dfrac{(\boldsymbol{\beta} \cdot \boldsymbol{x})}
                                               {\beta^2} \beta^i
                               \bigg)  \\ \ \\
            r^* \equiv |\boldsymbol{r^*}|
            &= \sqrt{R^2 + (\boldsymbol{\beta} \cdot \boldsymbol{x})^2
                         - \beta^2 x^2}
        \end{align*}

    \item Campos em $S$

        \begin{align*}
            E^i &= \tpartial^i A^0 - \tpartial^0 A^i \\
            &= \frac{q}{r^{*2}} \big( \tpartial_i r^* + \beta^i \tpartial_0 r^* \big) \\
            &= \frac{q}{r^{*3}}(1-\beta^2)
               \underbrace{\big[ x^i - \beta^i x^0 \big]}_{= R^i} \\ \ \\
            B^i &= [\boldsymbol{\beta} \times \boldsymbol{E} ]^i
        \end{align*}

        \blank

        em termos de ângulos

        \begin{align*}
            r^* &= R \sqrt{1 - \beta^2 \sin^2\theta} \\ \ \\
            \therefore
            \boldsymbol{E} &=
            q \frac{1 - \beta^2}{(1 - \beta^2 \sin^2\theta)^{3/2}}
                                                            \frac{\boldsymbol{R}}{R}
        \end{align*}

        \begin{itemize}
            \item Casos para ângulos particulares: 
                $\begin{cases}
                    E(\theta=0) < \frac{q}{r} \\
                    E(\theta=\pi/2) > \frac{q}{r}
                \end{cases}$
        \end{itemize}

    \item Perfil de campo
        
        \ \\

        \marginnote{$I_C = \oint_C \boldsymbol{E} \cdot d\boldsymbol{\ell}$ \\
                        $= \int_{\theta_1}^{\theta_2} d\theta b E(b)
                         + \int_{\theta_2}^{\theta_1} d\theta a E(a)
                         \ne 0 
        $}

        \blank

\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------ -- %

